\chapter{TD2}
\section{Exercice 1}
$\mathbb{R} = \{A,B,C,D\}$\\
\subsection{Q1}
\begin{tabular}{ll}
	X		&		$h_{\mathbb{F}}(X)$\\
	C		&		CD\\
	D		&		D\\
	AD		&		ABD\\
	BD		&		BD\\
	ABC		&		ABCD\\
\end{tabular}

$h_{\mathbb{F}}(X) = X \cup $ tous attributs impliqués par X (directement ou indirectement)\\
Si $X \rightarrow A$ alors $X,B \rightarrow A$\\

\subsection{Q2}
$\emptyset \leftarrow S_0 = \{h_{\mathbb{F}}(\emptyset)\}$
$A \leftarrow S_1 = \{h_{\mathbb{F}}(\emptyset)\} \cup \{h_{\mathbb{F}}(A)\} = \{\emptyset, AB\}$\\
$B \leftarrow S_2 = \{\emptyset, AB\} \cup \{h_{\mathbb{F}}(B)\} = \{\emptyset, AB, B\}$\\
$C \leftarrow S_3 = \{\emptyset, AB, B\} \cup \{h_{\mathbb{F}}(C), h_{\mathbb{F}}(ABC), h_{\mathbb{F}}(BC)\} = \{\emptyset, AB, B, CD, ABCD, BCD\}$\\
$D \leftarrow S_4 = \{\emptyset, AB, B, CD, ABCD, BCD\} \cup \{h_{\mathbb{F}}(D), h_{\mathbb{F}}(BD), h_{\mathbb{F}}(ABD)\} = \{\emptyset, AB, B, CD, ABCD, BCD, D, BD, ABD\}$\\

\subsection{Q3}
graph A { 
	ABCD -- {ABD; BCD;}
	ABD -- {AB; BD;}
	BCD -- {BD; CD}
	AB -- B -- \emptyset
	BD -- {B; D;}
	CD -- D -- \emptyset}
}

$FNR(SF(\mathbb{F})) = \{$ sommets des graphes ayant 1 seul arc sortant $\} = \{ABD, BCD, CD, AB\}$\\

\subsection{Q4}
$H = \{\mathbb{R} - X / X in Max(FNR(\mathbb{F}))\}$\\
\\
$Max_{\subseteq}(FNR(\mathbb{F})) = \{ABD, BCD\}$\\
$Max_{\subseteq}(FNR(\mathbb{F})) = H = \{C, A\}$\\
$T_2(\mathbb{H}) = S_2$\\
$S_1 = \{C\}$
$S_2 = Min_{\subseteq}(\{C\}^A) = Min_{\subseteq}(\{AC\}) = \{AC\}$

\section{Exercice 2}
\subsection{Q1}

\begin{table}{ll}
    L_1 &   \\
    x   &   Freq\\
    A   &   $\frac{2}{4}$\\
    B   &   $\frac{2}{4}$\\
    C   &   $\frac{2}{4}$\\
    D   &   $\frac{2}{4}$\\
    E   &   $\frac{1}{4}$\\
\end{table}

\begin{table}{ll}
    L_2  &   \\
    x    &   Freq\\
    AB   &   $\frac{1}{4}$\\
    AC   &   $\frac{1}{4}$\\
    BC   &   $\frac{1}{4}$\\
    BD   &   $\frac{1}{4}$\\
    CD   &   $\frac{1}{4}$\\
    DE   &   $\frac{1}{4}$\\
\end{table}

\begin{table}{ll}
    L_3 &   \\
    x     &   Freq\\
    BCD   &   $\frac{1}{4}$\\
\end{table}

\subsection{Q2}
\begin{tabular}{lllllllll}
	X	&	Freq			&	Y	&	Freq			&	$X \rightarrow Y - X$	&	Freq			&	Conf			&	Valide	&	Lift\\
	A	&	$\dfrac{2}{4}$	&	AB	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$A \rightarrow B$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	$\dfrac{1}{2}$	&	Oui		&	1	\\
	A	&	$\dfrac{2}{4}$	&	AC	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$A \rightarrow C$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	$\dfrac{1}{2}$	&	Oui		&	1	\\
	
	B	&	$\dfrac{2}{4}$	&	AB	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$B \rightarrow A$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	$\dfrac{1}{2}$	&	Oui		&	1	\\
	B	&	$\dfrac{2}{4}$	&	BC	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$B \rightarrow C$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	$\dfrac{1}{2}$	&	Oui		&	1	\\
	B	&	$\dfrac{2}{4}$	&	BD	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$B \rightarrow D$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	$\dfrac{1}{2}$	&	Oui		&	1	\\
	B	&	$\dfrac{2}{4}$	&	BCD	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$B \rightarrow CD$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	$\dfrac{1}{2}$	&	Oui		&	2	\\
	
	C	&	$\dfrac{2}{4}$	&	AC	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$C \rightarrow A$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	$\dfrac{1}{2}$	&	Oui		&	1	\\
	C	&	$\dfrac{2}{4}$	&	BC	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$C \rightarrow B$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	$\dfrac{1}{2}$	&	Oui		&	1	\\
	C	&	$\dfrac{2}{4}$	&	CD	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$C \rightarrow D$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	$\dfrac{1}{2}$	&	Oui		&	1	\\
	C	&	$\dfrac{2}{4}$	&	BCD	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$C \rightarrow BD$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	$\dfrac{1}{2}$	&	Oui		&	1	\\
	
	D	&	$\dfrac{2}{4}$	&	BD	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$D \rightarrow B$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	$\dfrac{1}{2}$	&	Oui		&	1	\\
	D	&	$\dfrac{2}{4}$	&	CD	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$D \rightarrow C$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	$\dfrac{1}{2}$	&	Oui		&	1	\\
	D	&	$\dfrac{2}{4}x$	&	DE	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$D \rightarrow E$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	$\dfrac{1}{2}$	&	Oui		&	1	\\
	D	&	$\dfrac{2}{4}$	&	BCD	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$D \rightarrow BC$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	$\dfrac{1}{2}$	&	Oui		&	2	\\
	
	E	&	$\dfrac{1}{4}$	&	DE	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$E \rightarrow D$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	1				&	Oui		&	2	\\
	
	BC	&	$\dfrac{1}{4}$	&	BCD	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$BC \rightarrow D$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	1				&	Oui		&	2	\\
	BD	&	$\dfrac{1}{4}$	&	BCD	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$BD \rightarrow C$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	1				&	Oui		&	2	\\
	CD	&	$\dfrac{1}{4}$	&	BCD	&	$\dfrac{1}{4}$	&	$CD \rightarrow B$		&	$\dfrac{1}{4}$	&	1				&	Oui		&	2	\\
	
	
\end{tabular}

\section{Exercice 3}
\subsection{Q1}
C1 est un objet Skyline.\\
C4 est un objet dominé.\\

\subsection{Q2}
SELECT *
    FROM voiture v1
    WHERE NOT EXISTS (SELECT *
                        FROM voiture v2
                        WHERE (v2.Prix <= v1.Prix
                            AND v2.Klm <= v1.Prix
                            AND v2.Puissance >= v1.Puissance)
                        AND (v2.Prix < v1.Prix
                            AND v2.Klm < v1.Prix
                            AND v2.Puissance > v1.Puissance)
                     );

\subsection{Q3}
C1, C2, C4

\subsection{Q4}
\subsubsection{a}
C1, C2, C4

\subsubsection{b}
C1, C4

\subsubsection{c}
C1
